<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Comunicalberti]]></title>
        <description><![CDATA[Comunicación sobre la actualidad en la guerra de Ucrania y Rusia]]></description>
        <link>https://comunicalberti.es/</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Apr 2022 17:31:30 GMT</lastBuildDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <item>
            <title><![CDATA[Switchblades, los 'drones kamikaze' que EE.UU. ha enviado a Ucrania para defenderse de Rusia]]></title>
            <description><![CDATA[Ucrania ya está recibiendo los 'drones kamikaze' estadounidenses, también conocidos como 'switchblades'. La Administración Biden ha acordado enviar al ejército de Zelenski cien de estos sistemas no tripulados que pueden lanzarse contra objetivos concretos, según ha informado el secretario de prensa del Pentágono, John F. Kirby. «Estamos en conversaciones sobre futuros usos de estos drones y, por supuesto, mantendremos esa opción abierta en el futuro», ha afirmado.]]></description>
            <link>https://www.abc.es/internacional/abci-switchblades-drones-kamikaze-eeuu-enviado-ucrania-para-defenderse-rusia-202204071126_noticia.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.abc.es/internacional/abci-switchblades-drones-kamikaze-eeuu-enviado-ucrania-para-defenderse-rusia-202204071126_noticia.html</guid>
            <dc:creator><![CDATA[Pablo Amigo]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vira, la niña de Ucrania con sus datos escritos en la espalda, consigue llegar a Francia]]></title>
            <description><![CDATA[La niña ucraniana cuya foto se hizo viral por llevar escrito en la espalda su nombre y datos de contacto en caso de que a su madre le pasara algo o ella se perdiera en su huida conjunta de Ucrania se encuentra ya en el sur de Francia. La imagen recorrió el mundo como reflejo de los horrores de esta guerra y fue tomada el primer día de la ofensiva rusa, el pasado 24 de abril, explicó la madre en Instagram, que dijo que le temblaban tanto las manos que no pudo escribirlo con claridad. Incluso la Ministra de Educación de Ucrania compartió la imagen y explicó a través de un tuit que esto se hace en caso de que los padres mueran o sean secuestrados o para identificarlos si asesinan a los niños. Además, la política de Ucrania también detalló que 'algunos padres también ponen etiquetas en los brazos de los niños' y en el caso de Vira también contaba con una etiqueta de identificación pintada a bolígrafo]]></description>
            <link>https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-04-06/la-nina-ucraniana-con-sus-datos-escritos-en-la-espalda-consigue-llegar-a-francia_3404435/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-04-06/la-nina-ucraniana-con-sus-datos-escritos-en-la-espalda-consigue-llegar-a-francia_3404435/</guid>
            <dc:creator><![CDATA[EFE]]></dc:creator>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 22:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Fundación CEOE presenta la plataforma ‘Empresas por Ucrania’ para ayudar a la integración de los refugiados]]></title>
            <description><![CDATA[La Fundación CEOE ha puesto en marcha, de la mano de entidades del sector privado, la plataforma digital ‘Empresas por Ucrania’, con la que prevé centralizar ofertas de formación y empleo preferentemente para personas procedentes de Ucrania, como paso previo a su integración efectiva en España. Concretamente, la Fundación CEOE ha contado para la confección de este espacio digital de encuentro entre las empresas y las personas que huyen del conflicto bélico con el apoyo de Universia, la plataforma abierta de servicios no financieros de Banco Santander, para acompañar a los usuarios en el camino hacia la empleabilidad, proporcionando orientación y con foco especial en la formación continua. Además, la consultora Oliver Wyman, empresa asociada a CEOE, participa proporcionando asesoramiento estratégico y apoyando en la coordinación del proyecto.]]></description>
            <link>https://www.telemadrid.es/madridconucrania/La-Fundacion-CEOE-presenta-la-plataforma-Empresas-por-Ucrania-para-ayudar-a-la-integracion-de-los-refugiados-0-2439356069--20220407023932.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.telemadrid.es/madridconucrania/La-Fundacion-CEOE-presenta-la-plataforma-Empresas-por-Ucrania-para-ayudar-a-la-integracion-de-los-refugiados-0-2439356069--20220407023932.html</guid>
            <dc:creator><![CDATA[Telemadrid]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rusia y Ucrania: qué nos dicen las cifras confirmadas de soldados rusos muertos de la invasión]]></title>
            <description><![CDATA[Todos los días Rusia entierra a soldados que murieron en Ucrania.La BBC estima que el 20% de los muertos reportados por las regiones rusas tenían el rango de oficiales.Pero, ¿qué dicen estos datos sobre el estado del ejército que lucha en Ucrania? El 25 de marzo fue la última vez que el Ministerio de Defensa ruso informó sobre pérdidas: dijeron que 1.351 militares murieron en Ucrania.Las fuerzas armadas de Ucrania dan una cifra mucho mayor: 18.300.]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-61005450</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-61005450</guid>
            <dc:creator><![CDATA[BBC News Mundo]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Pentágono cree que Ucrania puede ganar la guerra a Rusia]]></title>
            <description><![CDATA[Desde el inicio de la guerra en Ucrania, tanto servicios de inteligencia extranjeros y expertos militares, se quedaron sorprendidos de la resistencia de las tropas ucranianas frente a la invasión rusa. Ucrania ha sabido resistir teniendo todo en contra: un ejército más reducido y sin la experiencia militar de los rusos... Ahora, el Pentágono asegura que Kiev está en condiciones de ganar la guerra a Rusia. El portavoz del Pentágono aseguró que por supuesto que pueden ganar. 'La prueba está en los resultados que ves todos los días... absolutamente, claro que pueden ganar'. Desde el Pentágono recalcan que Putin ha logrado exactamente cero de sus objetivos estratégicos dentro de Ucrania. ‘No tomó Kiev. No derrocó al gobierno. No eliminó a Ucrania como estado nación. Y en realidad solo ha tomado el control de un pequeño número de localidades’.]]></description>
            <link>https://www.ondacero.es/noticias/mundo/pentagono-cree-que-ucrania-puede-ganar-guerra-rusia_20220407624ea5f8b5d74200019c09da.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.ondacero.es/noticias/mundo/pentagono-cree-que-ucrania-puede-ganar-guerra-rusia_20220407624ea5f8b5d74200019c09da.html</guid>
            <dc:creator><![CDATA[ondacero.es]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>